人生營營役役到底有乜意義？

生出來係為左死，我講左d咩自己参透下

咁點解唔自殺

橫掂都係要死，點解唔死得有價值d

點解自殺就死得無價值

食飯睡覺打丁丁

睇到共匪倒台，不枉此生

點解自殺死會有價值

人生就係虛無, 價值只係自欺欺人

食住花生等睇戲

本來冇意義 自己令到佢有意義

為有錢人做野

垃圾都有佢既價值

就係要欺騙自己夾硬搵啲意義
等人生冇咁虛無

談教育起源 - 普魯士王國

我有講相關話題，小弟愚見， 歡迎指正

一雞死一雞鳴

樓主 post 喺學術台，係咪搵緊佢？

而家睇返都覺講得好啱

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

為什麼生世間上 此間許多哀與傷

為什麼爭鬥不絕 歡欣不永享

問為何人存隔膜 顏面無真相

問那天可找得到 理想中的烏托幫

追求自我快樂

社會最低層仲有咩快樂可言

我不能接受.JPG

其實係為咗用自己僅有嘅資源做最多嘅野
唔做＝直接等死
做＝trial and error/突破

死左乜都無 做黎做乜

有咩價值係你判斷？

死咗嘅係你條命，個軀體無咗
你做嘅野影響世界
而世界係不停運轉

淨係諗自己咪覺得死咗就乜都無
因為個人又無乜貢獻
存唔存在影響又唔大
令你對自己有咁嘅感覺

其實對世界嚟講唔係睇法
係幫個系統繼續run嘅一員
無人係毫無用處

你點知死左個世界仲係度

咁係你判斷無價值？

自己判斷自己的人生

玩緊the sims咁囉

點解要玩

強制login唔到你控制

整低樓價 點會無？

如果住公屋呢？

乜野叫真善美？

卡繆都講過「只有一個真正嚴肅的哲學問題，那就是自殺。」
點解要玩，點解唔玩，係你自己嘅決定
唔係人地俾個意義你

太bug啦

異鄉人講乜野？ 睇到一頭冒水

你唔需要知道異鄉人講乜
你只需要諗有乜嘢值得你活著
如果冇，試多啲新嘅事物尋找值得嘅嘢
如果試到唔想再試，再諗返上面條問題
決定唔到就繼續試

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步
衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
一個人SHARE 唔到咁多

麻煩曬各位手足

有冇人全部睇過? 有何感想，歡迎指正!

為左反共大業

搭單傾下
因為最近真係諗唔到
然後無意中發現叔本華啲諗法同我幾似
我長期認為人係邪惡

呢個世界好多人追求物質
追求既同時根本冇考慮其他問題(e.g.環境）
集體做一啲大家認為正常既事
愈現愈覺得隻game on9

講到好似孤芳自賞咁
但我現實中會將呢啲諗法收埋既

死

好文!

或者睇下呢個post, 歡迎指正
談教育起源 - 普魯士王國

我有錢有權仲想搞下雛妓添 可惜無 人性既惡好明顯係大過人性既善 自私的基因

唔係點解會貧富會差距咁大 商家佬比多少少都唔肯

也許人生的意義是自己賦予比自己

這個人間，是一個天羅地網，是一個廣大迷宮

I really really hope that, one day, you can set yourself free, like a seagull fly over the shining blue ocean, under the beautiful sunny sky.

信咪有價值
你覺得係自欺欺人係因為你下咗你嘅判斷覺得人生就係虛無

人世間，是一個追逐痛苦的遊戲，你以為你追逐快樂，但實質，是永遠追逐痛苦

不論貧富，全都是

人類一切的產物，甚至最偉大的發明，都是建基於痛苦之上，又痛苦促成，從古至今，今後致永遠

所謂快樂，就是人先有痛苦，再去解決痛苦的源頭，那麼人就會有樂快感，但這快樂感很快會消失，但痛苦若不解決其源頭，是不會自行消失

to be, or not to be, that's the question

聽聞有末期腦癌病人，打三支嗎啡都止唔到痛，躆我所觀察同估計，他每一分鐘所受的痛苦，比他一生所感受過的樂(包括所有性愛的歡樂)的總和，大很多，所謂人生快樂，是痛苦汪洋大海之中的一粒珍珠

歡迎指正

經唔起邏輯推拷既價值點信呀

同耶教叫人不要問只要信一樣

人生意義就係搵人生意義

對於剛剛去世的何先生，我認為，他臨終前的幾年，他每一天所受的痛苦，大過他一生人所感受的快樂(包括一切的男女之間的歡樂)的總和

咁生同死之間有個漫長的過程既

我讀過好多年的科學，我都有一個問題，為何在人類的歷史長河中，科學技術不斷進步，卻從未解決“痛苦“這個難題

每日返工做到死狗咁都唔夠錢買一個廁所位
然後到死個陣所有野都無得帶走
忙忙碌碌一個人生唔知為咩

而佛陀有說，人生是痛苦是恆常的世間法，是一個可以觀察到的恆常現象

係咁啦 終於有人明白我

或者，我們人類的科技進步，將來可以造出人造太陽，人類可以有大量平價的能源供給，但，我們難以逃出這個痛苦迷宮，又似孫悟空如何都逃不出如來佛的五指山

如果你死既價值大過你生存既價值咁咪有價值

睇你用咩切入點去理解人生意義
有信宗教其實好簡單

呢句野有時覺得好有道理,有時又覺得好廢話

其實成個世界本身都冇咩意義

係咪營營役役，睇你嘅心態

我覺得現實都有唔少人咁諗法
但冇機會顯露出黎/ 交流呢種諗法

人類係追求享受，享受到之前要付出嘅野好多

我認為我地就係會害怕人生存無意義
所以好想同好需要有意義
雖然我會咁諗 但我都會諗點樣呢世人先會過得無咁無聊
其實只係如何組成自己既一生 強加名詞俾佢會令自己受到不必要既壓力

正因為人類要經歷好多劫難痛苦
我哋先需要努力咁去活每一日
因為 你喺最健康嘅時候好好活著
感官嘅快感 已經足以令你人生得到相應愉悅
如果你停止 行動 只係怠於思考
你很易會陷入虛無思想當中
因為人類嘅感官 係需要現實去刺激
正如我同你講 櫻花開得幾靚 你冇親身感受過都唔會明白

再者你話人生本來就冇意義
價值 係虛構嘅 呢一點無可否認
每個人嘅價值都可以由自己去定義 把呎個個人都唔同
但我哋內心永遠都係追求 更加好嘅自己
存在喺我哋耐心理想嘅人格 有時 就係 我哋所尋找嘅價值
如果你覺得人生冇意義嘅時候毫無價值嘅時候
不妨 去 活出 你心中理想嘅自己

個人認為：
在固定的框架 （世界/社會），為自己添上色彩/留下黑白，
就是你人生的課題

希望明我講左 d 乜。

點解要有一個理想嘅自己

為左欣賞人類嘅劇情

而且如果我既理想係完全違反道德呢先唔講殺晒全人類 嫖賭飲吹果D淨係講生物工程科學家 佢地直頭覺得自己係神 咁又值唔值得去追求？

參考下維多利亞一號同誰是被害者

生命，喺步向死亡嘅過程
生活，喺找尋死亡嘅方法

我講咗啲咩，自己參透下啦

冇

其實可以簡單D咁諗 就係做到死 咩都唔好問最好

同埋就係唔好生仔 因為只會將呢個問題拋比下一代

有時都會諗
宇宙咁撚大 地球咁撚大
但人仲要比屋企 社會 政府呢啲困撚住 而唔係去探索世界 真係好撚悲哀
但鬼叫自己廢咩 冇錢又冇能力 唯有接受現實

世界這麼大 我想去看看（但無錢）

樓主哩個post好philosophical
你有沒有讀過 Victor Frankl嘅 “A man's searching for meaning"?
好薄好細本。讀完，或者你會有唔同想法。

你睇完有咩諗法

人唔思考同死物有乜分別

咁咪當自己係死物囉 思考會製造問題 為左生存 無計 除非你係李+x做仔 唔係點解以前D大人話 唔好問 做啦

雖不思考，但痛苦也必存在

還會持續上升

死物還好，沒有感覺，但我們是有感覺的

呢個都係我最近嘅感覺
但點解要固定框架 點解唔比我揀過翻猿人生活

唔係唔得 咁你咪番去深山無人會怪你 只有你阿媽

你又岩

一命二運三風水四積陰德五讀書
簡單講 老豆老母靚仔靚女有錢有地位 根本唔會諗呢D問題 只會諗日日點屌閪

真：表裡如一，我口講我心，無偽
善：惡的相反，kindness，令其他人感受到愛同溫暖
美：圓滿／美好／being fulfilled／完美

source: 自己，如果當年中化咁問，我會咁答

細個覺得呢D好岩 大個覺得好人根本偽裝來
人最少有7分惡 3 分善

有鬼3分善，最多只係偽善

所以咪話最少囉 不過你唔可以否認有D人係比較善良既 比較易呃 (試過跌左個電話有人提 亦都試過比人偷埋) 不過隨着年齡再加就會減 人善被人欺的確係真理

的確，人是惡多善少

但係，我有個信念，不知師兄會否認同

人是惡多，還是善多，取決於成長經歷同社會“教化”，bb一出生是張白紙，無所謂善惡的傾向

但在香港，絕對可以肯定基本上一般人都是惡多善少，原因顯然易見

但世上有冇某些社會是相反的，即善多惡少呢? 本人應為有

冇意義架 邊個話你一定要營營役役？

有意義點解仲要生存

問你老豆老母囉

祝願眾師兄姐，
Forever free.....especially your mind.

You will be very very great if your mind is free.

You will live your life without tear and pain if your mind is free.

Your life will end with a smile on your face, and company by people who truly love you.

sincere love to all brothers and sisters form me

Forever Free Lyrics:

Here today, then fade away
Another pray, wish you could stay
Searchin' for answers, in our minds
Looking for solutions, many different times
See the light, still far away
Paradise? It's hard to say

Forever free
Lost and gone
Rise beyond the rainbow
Forever free
Don't be afraid
When it's time to go

Tears fallin' down like rain
Bringing back memories and pain
So many emotions deep in our hearts
Soul mates in heaven, never fallin' apart

點解生存要有意義？

點解生存可以無意義

咩係意義？

唔想玩文字遊戲

真係唔想再玩呢隻game

根本人就係邪惡
邊度都一樣
其實唔應該有咁多人係地球上

我唔係自暴自棄
我係認真咁有呢個諗法
不過只可以係度講
冇可能同朋友/屋企人講埋d咁既野

You can give up

i know your feel bro

如果做到一線AV男優
呢個世界係點 完全唔關我事
每日就係屌大波妹

為某啲野而死，好似公義咁對我嚟講就有價值

不過在於你點睇姐，嚟依個世界到死之前係一個過程，一個做自己想做嘅野嘅過程，不過要自己用時間摸索出嚟

例如話想做有錢人可能未必做到，咁咪skip左錢果part睇下可以做啲咩，而唔係單純搵錢做一個「有錢」嘅人

我覺得探索自己都係一個有趣嘅過程嚟嘅，只要做任何野都落力，唔好因為啲唔重要嘅野而skip左自己重視嘅野，基本上就會有所謂嘅幸福，老土啲講活在當下

一畢業出咗嚟社會就做嘢做到退休
畢左業做左幾年野 覺得人生苦短 無理由做呢份工做成世
最多唔做呢到 遲啲搵少啲
想去下其他國家生活下 完下我讀書個陣想做既野 都比人話唔實際同逃避現實
但係我成日起到諗 唔通而家日復日就做到過世咩
咁我同機器人有咩分別 請個機器人好過啦

為 甚麼一出生經已想哭
也許知道正逐步 行近結局

有冇人覺得人生好多餘
無論做咩都係冇咩意義
純粹為佐當下感覺良好

尤其是當你窮，呢個感覺就更明顯
人生7成時間做D自己唔想做既野
剩返個3成時間就用來prepare自己去做個D唔想做既野

俾你耗盡一生青春，換佐D咩返來？
就算唔講結果講過程，個過程都一樣係痛苦無聊

有冇大師可以指點下

營役之外咪做d開心野

辭左職諗緊hea住搵工 滿足下女朋友

啱啱睇左呢集文學放得開 睇完可能會有啲啟發

我覺得呢到你輸左

我覺得人最大既寄託, 係為左最親既人.
但我既世界好似得我自己一個咁,
好虛無, 無牽掛,
好似無野可以成為我動力咁.

我覺得我需要養貓貓狗狗令我積極翻
因為佢地既世界得我,
佢地需要我,
可以成為我既牽掛,
令生命有翻重量.

不過算啦
我老豆好憎動物
因間扔佢地出街害左佢地

另一個講法係,
如果人生係無目的既,
就好似西西佛斯咁,
不停推巨石上山,
然後到山頂又由舊石碌翻落山.
就好似翻工放工訓覺呢個循環咁......
人生就係要為呢個動作找尋意義.

對於搵唔到意義既我黎講,
受既苦都係唔值得既,
隨時死左佢都唔覺得有遺憾

由細到大都會成日諗，我覺得宗教其實就係為左解答呢個問題而誕生。否則你只能接受存在先於本質，人生本來就係冇意義，所有意義都係自己俾自己，亦只能apply於自己，只對自身有意義。一隻錶既存在只對於隻錶既買家用家創造者有意義，對隻錶本身係冇意義。

如果當下感覺良好，咁過程又點會係痛苦無聊。你覺得由過程到結果都係痛苦，係因為你選擇去回憶當中既痛苦，而唔去回憶當中既喜悅，而我相信喜悅同痛苦係平衡。

一個工人勞動完一日，去買罐啤酒飲，飲果下感覺十分爽快。呢個喜悅感其實係建基於佢勞動既痛苦。如果佢既勞動係一d都唔痛苦，佢呢罐啤酒就唔會有咁爽快。雖然兩者時間上唔同，但喜悅同痛苦既感受係應該平衡。

而意義就係另一回事，你一日搵唔到意義就真係冇意義。

西西弗斯

是因為窮

真善美

好彩有靚女同ps5，如果唔係死撚左佢

滿足自己既欲望。

問之前你自己諗咗先。

樓主一直都批評多過自己諗，咁咪只會到問唔到自己啱既答案，又開始諗自我了斷。

不過都算係追求人生意義中既一個過程。

點解唔可以?
框框係度，為自己留色彩黑白，唔一定係框裡面

你點判斷我輸左

若問茫茫世間事，都是匆匆夢裡人。
但能汲汲此中意，不離聖聖相與心。

究竟框框係社會定命運

其實唔洗諗咁多

做自己開心既野，生活得開心就係一大意義

你唔回佢個 自己判斷自己的人生

不如簡單D諗 做隻開心既豬都唔好做痛苦既蘇格拉底

本身就無意義，得人先會諗有咩意義
我都覺得我死左，除左我老豆老母我朋友會傷心，其他人都無咩感覺
唔係怕痛應該按左quit制

ok, you win

真正嚴肅的哲學問題只有一個, 那就是自殺

如果人生係無意義 咁點搵生存動力

苦集滅道(四聖諦)

人生之痛苦如大海，快樂只是海中珍珠

因為，快樂就是解決了痛苦的源頭，而生的快感， 卻很快會消逝，但痛苦若不被解決其源頭則是永不會止息!!

你個名咪係

呢個過程在我們的人生之中，是周而復始，不斷不斷重複

????

性快感是其一

冇人可以脫離這個周而復始的循環，包括最有錢的人

食飯訓覺打丁丁

我記得有個哲學大師osho講過：如果你的手或腳，是完美地健康，咁你的手或腳不會給你感覺，你忽略了佢地，但，如果受傷或感染，你的手或腳會給你很大痛楚，甚至痛不欲生

唔明

你想我點解釋?

求意見，我真的想知點樣的表達同解釋的方式會好d, 謝謝!!

直接d？

好的，我試下，唔該你

不過其實唔係咁易既，你不是在我的角度同立場去說話同表達，未必知個難度有幾高

不過我試下

條片係咩黎

歌

即係唔係理所當然？？

咁人類減亡呢？

影上面咁夠其實我唔明點解要做番D 野影嚮世界 反正我就D草根都算唔上既蟻民死左大把人取代到

We are the last in line!

But......

無意義

受痛苦是我們一生中最大的意義

How do you think?

為左搵樣依靠
感情 宗教 事業

我相信好多人都係咁諗
起碼千千萬萬個

咩意思

其實會唔會一開始連宇宙都冇既話咁咪冇野煩囉

我都想知點解會有
天下萬物生於有 有生於無

法鼓山聖嚴法師3日下午圓寂，法鼓山晚間公佈他的遺言，聖嚴身後不發訃聞、不傳供、不築墓、不立碑、不豎像，靈堂只掛一幅書家寫的輓額「寂滅為樂」；遺言最後強調，「無事忙中老，空裡有哭笑，本來沒有我，生死皆可拋。」

This song is so beautiful as it tells the ugliest part of our mind.
And also the fucking lies that our society brain-washes us again and again.

So beautiful.

我思故我在
放棄思考果一刻其實你已經死左
係一個Npc 活死人